各位請入，我地應該點樣打贏場輿論戰？（文長分析，具懶人包）

大家發咗咁多日夢，可以做嘅都做過，政府都依然冇任何回應嘅跡象。
雖然警犬開始行動拘捕，令到各位同夢者人心惶惶，但就如一位巴打咁分析，警犬要告入搜證依然有相當大難度，始終係雷聲大雨點小。各位風險高嘅手足記得開始清理記錄，一個都不能少！
而我地，沉寂咗兩日，係時候開始冷靜、理性地思考今後嘅路應該點行下去了。小弟試講下我一D喺運動過後，夢中嘅看法。

首先，大家要明白。夢中嘅抗爭，始終成本高昂，依賴短時間高漲嘅民意支持，可長時間嘅持續性低。同時，衝擊立法會已經係喺香港，對於大多數無知、愚昧嘅大眾嚟講，觸碰到可接受嘅底線，刺痛佢地和理非嘅神經。喺612贏翻嚟嘅民意，亦因此出現消耗，對於上一代人嚟講依然難以接受呢種抗爭、表達訴求嘅方式。因此，繼續進行我地呢一代先可以明白、理解嘅街頭抗爭，可能會繼續損耗大多數人嘅民意。而失去民意嘅支持，就猶如雨傘運動一樣，踏上失敗嘅輪迴。政府亦很清楚呢一套規律。因此，喺71時不急於好似612咁清場，個人認為其目的在於輿論戰！以犧牲立法會嚟宣傳示威者嘅負面情緒（明明佢有能力一早清場），分化大眾嘅民意，令到無論有冇發過夢、上過街抗爭嘅和理非大眾，同激進派前線分裂，以抑制呢場運動嘅發展。無可否認，以呢兩日大眾口風嚟睇，政府嘅策略有初步成效，至少爭取到搖擺不定嘅和理非、中間派嘅疑慮。同時增強藍絲、建制嘅底氣，大力宣傳71、學生運動係一場失去理智嘅暴動。
街頭抗爭、公民抗命嘅戰場落幕，而輿論戰先啱啱開始！

呢度開始引入一套電影嘅理念，《脫歐：無理之戰》（Brexit: The Uncivil War），講述英國脫歐派如何運用21世紀訊息科技時代嘅大數據作為輿論武器，挖掘出在政治中，沉默的大多數。可能大家對英國脫歐唔多熟悉（熟悉嘅可跳過呢段），早喺40幾年前1975年英國就試過脫歐公投，但直到2016年都係失敗，因為脫歐派始終佔少數。直到2013年卡梅倫為咗連任首相，承諾再舉辦脫歐公投。而當時英國同以往一樣，認為脫歐係無稽之談。然而現實如今，英國即將脫歐。我無意談論英國是否應該脫歐，或者電影中發掘出非理性嘅選票是否恰當。電影中脫歐派嘅手法對於香港嚟講，可以有相當大嘅啟發。

喺技術層面，脫歐派利用網路數據分析公司，使用精密算法（根據選民在網上嘅瀏覽痕跡，分析選民屬於邊一種類型嘅人），然後採取專屬嘅政治宣傳策略進行宣傳，以達到政治目的。
舉例說明：譬如你嘅手機或者電腦係瀏覽房地產、樓價等嘅新聞or資訊，先將你分類為關心樓價嘅一類人，再結合其他數據分析你嘅判斷和選擇。
比如分析到你屬於中產，你希望樓市升溫樓價大漲，可以投放相關嘅政治廣告俾你睇到。
分析到你屬於基層or夾心階層，你希望樓市跌，又可以根據此投放唔同嘅廣告。
而另一個我地更加熟悉嘅例子就係facebook同IG，佢地會根據我地嘅瀏覽內容，而選擇推送唔同、有針對性個廣告俾我地睇。

目的就係一樣：分析人嘅心理，知道唔同類型嘅人關心嘅議題係d乜嘢，確實地話俾社會唔同人士政治係如何影響到佢地嘅生活。616之前嘅文宣工作同長輩圖就係一個好好嘅例子！我地要分析班多數嘅中間派、廢老、廢中、廢青嘅關注同需要，制定針對性嘅宣傳內容以及宣傳方法。我地需要制定適當嘅宣傳策略，令到每一個有手機嘅你我他利用網絡進行輿論宣傳。《脫歐：無理之戰》嘅做法就係販賣焦慮，刺激人嘅危機感。譬如，佢地選擇向低收入人士宣傳土耳其即將加入歐盟嘅傳聞，英國將有大量移民勞工進入國內取代佢地嘅工作。可想而知，班人當然選擇脫歐。

無可否認，香港大多數人都係政治冷感。或者根本唔知道自己可以有幾大嘅影響力。底層求3餐溫飽冇時間理會、中層求社會安定收成期、上流富商最求利益而剝削其它階層。大部分人係覺得自己冇話事權！總俾追求經濟、民生、穩定嘅輿論左右，被主流親政府嘅媒體控制。我地嘅敵人玩呢一套玩咗10幾年喇！

呢一班人將會係我地重心所在，如何發掘和喚醒呢一部分嘅力量，將會係運動持續嘅關鍵！當然！仲有各位手足嘅堅持！唔好就咁遺忘！

由於運動同登記做選民嘅deadline太近，我地難以有時間針對區議會選舉作出反應。而我地嘅目標除咗打贏近期內嘅輿論戰，更加要關注喺2020年立法會換屆選舉！我地有一年嘅時間做好準備！短時間內嘅義憤填膺其實好易，只要氣氛適當、公義所在，但係長遠嚟講！我地首先要重奪立法會中嘅抗衡建制和政府嘅能力！不能重複16年嘅DQ失誤！我地要關注如何打贏選戰！
其次就係令到更多人覺醒，加入到我地嘅陣營中！再推動政改，落實雙普選！實現真正民主！

原理大概係咁多，而個人腦力有限，未能諗到具體嘅宣傳內容。至於大數據方面需要大量嘅人力財力恐怕難以做到。但係針對性嘅輿論宣傳我地係做得到嘅，希望大家唔好氣餒住！具體就交俾各位具創意嘅連登巴打絲打們了，讓我地一起贏呢一場戰役！

以下投放懶人包：
1.街頭抗爭結束後需要打更長時間嘅輿論戰。
2.想贏就要擴寬我地嘅勢力，就要繼續輿論宣傳。
3.目標對象要針對社會上唔同人士嘅關注點，進行輿論引導。（廢老中青都係我地嘅目標）
4.長遠目標係先重奪立法會議席，推動政改落實雙普選先係終極出路！

推！

推

輿論戰不嬲都有打開 不過我覺得未夠集中
依家打輿論戰唔係單一一個國家內部打 而係要同中國嘅侵入去打
用英國脫歐作為例子未必最合適 但可以作參考 因為英國大部分人都會用facebook, instagram, snapchat同最重要嘅google
但我地依家要拉攏嘅人唔單單係用facebook/instagram搶到輿論走向就夠 而係需要滲入到wechat呢啲比較封閉形嘅溝通渠道 呢樣野係未有先例 我覺得大家係呢方面都可以諗一諗 我見到有巴打開始去大陸嘅wechat平台打算開一條新路 post啲似是而非嘅文章去引導呢班受眾去一個「正確」嘅思考方向

係！我地有冇一個共識嘅主題去打。要做d乜嘢都相當疑惑，we7係一個好好嘅平台，部分廢老、00都係喺度用

個人覺得就算勇武派行動，都唔代表遊行可以停。任何統治者下面有人吵佢都一定頭痛，我地行左五次，林鄭唔理唔等於佢不痛不癢，佢只係死頂，就算係大陸，有遊行示威，即使壓左落去，中央都會派人落去照肺，更何況係香港？打我地實唔夠打，但可以煩到佢pk，到時佢無得唔應，好似針灸禁，頭幾針你都頂到，但一路針十幾針呢？你實要叫個中醫師停停。我地覺得遊行一兩次就夠係因為過去多年泛民無能，行一兩次就算，所以政府都係拖，諗住你地行多幾次熱情會消退。睇下民選總統嘅韓國，都係「九行九坐」左十幾次，先迫到朴槿惠下台，香港人系遊行方面真係要比啲耐性，個個星期日遊行，每次幾十萬人都夠，滴水穿石。勇武派亦唔一定要次次衝，有虛有實，保留實力之餘，亦消耗警察精神同體力，間唔中又快閃圍下政府部門或警總，等佢耐唔耐唔知時就要ot無得準時收工。總之一個字——煩！

有 post 提議注意茶記戰線

［必看］茶記一直都係流動戰線！！

有位廢老係茶記話：成班冇腦暴徒又係到搞事，我有交稅架